Peeter Tsäro kaebas et tema poeg Peeter Willak juures karjas olnud ja alanseiswa palk saamata olewat: 2 wakka rüki, 2 wakka keswi ja kolm 3 rbl. raha mille tasumist ta nõuab.
Peeter Willak wastutas kaibuse peale et Tsäro lapse 16 Oktobril teenistusest ära wõtnud aga pidanud 10 Nowembr. olema.
Selle peale wastutas Peeter Tsäro et kaup ollu tehtud nii kaua kui kool kokku läheb. tunnistust kauba wahel ei ole olnud.
Mõiste: Et Peeter Tsäro karjuse wara ära wõtnud, siis kaotab tema 1 rbl. 50 kop. palgast, Aga Peeter Willak peab muidu palga kõik 8 päewa sees ära maksma.
Mõiste kuulutadi kohtus käiatele T.R.S a 1860 §772-774 järele millega mõlemad rahul jäid.
